北京斥澳洲批難民簽證予港人 澳洲議員：全世界人都厭惡中共

澳洲SBS電台廣東話組昨日（3月1日）獨家報道澳洲10年來首次向香港人發出庇護簽證，中國外交部發言人汪文斌回應事件時，敦促澳洲停止干涉香港事務和中國內政，「以免對中澳關係造成進一步損害」。

中國官方傳媒《環球時報》今日亦刊登題為「中國譴責澳洲向香港居民批出『庇護簽證』」的報道，文中除引述汪文斌的回應外，亦批評澳洲和其他五眼聯盟成員「有關香港和新疆地區議題上，展露出對中國的敵意政策」。

去年12月澳洲政府向港人批出不多於5個庇護簽證，是2010年7月以來首個。這10年半以來，港人一共申請了約560澳洲庇護簽證，其中約270個是2019年6月「反送中」運動後提交，106個是去年《港區國安法》實施後入紙。

國家黨眾議員克里斯坦森（George Christensen）向本台廣東話組表示，向港人批出庇護簽證，是很好的人道方式，去援助那些曾被中國共產黨虐待的香港自由人。

「可悲的是，中共干涉自治香港的內政，違反了它與英國的主權移交法律協定，這種干涉意味著對港人的壓迫和虐待。」

「在這件事上，惟一要反對的是中共，因為包括澳洲在內的世界其他國家，都對它（中共）對待曾經自由的人所做的事感到厭惡。」

SBS台已向外交部長派恩（Marise Payne）及工黨影子外長黃英賢（Penny Wong）查詢，截稿前未獲後者回覆。外交部則將問題轉介至內政部，而內政部亦未有回覆。

另外,
有澳洲參議員提議案：中共打壓維吾爾族定性為「種族滅絕」

澳洲獨立參議員帕特里克（Rex Patrick）向國會作出預告，將在 3 月 15 日會議上提出動議，要求確認中國政府對新疆維吾爾族人民的行為，屬於「種族滅絕的罪行」。

除此以外，動議亦要求參議院呼籲中國政府立即停止在有關的羈留設施施以殘酷的虐待行為、立即廢除「大規模集中營」的系統、停止在家軟禁及強迫勞動等措施、停止所有強迫性人口控制措施，並停止打壓新疆及全中國其他地區所有維吾爾族人以及其他少數族裔及宗教群體。

同時，帕特里克亦要求澳洲政府促請國際奧委會下令更改 2022 年北京奧運會的主辦地點，並同時承諾全體政府部長或高級官員將不會出席 2022 年北京奧運會。

pushhhh
應該要twitter多謝番人

有冇link

咁個堆5年visa 既 pr pathway 呢？

澳洲依家重走得前過登

少少地好喇,
澳洲已經太多華人

Thx

佢自己都未諗掂

唔俾支那留學生畢業留低已經少一大截

好容易比左膠有位入

太多支那人

George Christensen 唔見有official Twitter

但係Rex Patrick就有